近 30 年最慘！印度蝗蟲蔽日，毀 5 萬頃農地，雨季恐加速繁殖

武漢肺炎疫情導致印度 1 億人失業，政府竭力應付疫情之際，當地又出現將近 30 年來最嚴重的蝗災，過去 4 週至少有 5 萬公頃農地遭毀。

Arab News、Sky News 報導，印度民眾 Suresh Kumar 住在拉賈斯坦邦（Rajasthan）的齋浦爾（Jaipur），有天他在自家陽台喝茶時，突然發現太陽消失了，他原本以為烏雲蔽日，抬頭一看才發現黑鴉鴉的蝗蟲大軍鋪天蓋地而來，遮蔽了整個天際。幾分鐘後，蝗蟲軍團抵達，放眼所及全是蝗蟲，大家嚇到跑進屋裡避難。Kumar 說：「從來沒看過這種事，突然間幾百萬隻蝗蟲入侵，社區有居民敲鑼打鼓想嚇跑蝗蟲，不過沒太大效果。」

1 千公里外的印度中央邦（Madhya Pradesh）巴拉加特（Balaghat）也有類似情況，當地農民 Dev Singh 說，蝗蟲不只佔據了農舍，田裡剛萌芽的豆苗也被摧毀。當地媒體報導，過去 4 週來，這兩邦已有 5 萬公頃農田遭毀。

蝗蟲來了蘑菇帶路

往北趕

要向中國買農產品了

仲唔對支那開戰去轉移國民視線

支那自己都要入人地貨,你叫印度向支那買農產品?